# Суть работы Разработчика курса/ Instractional Designer

Вы берете контент будущего дистанционного курса в виде текстов,  графики, -ссылок, который для вас подготовил автор курса или редакция. Используя контент, Вы создаете дистанционный курс, загружая его в систему управления обучением, настраивая, тестируя, а потом поддерживая и архивируя курс, т.е. сопровождая весь жизненный цикл курса. Таким образом, у Вас на входе контент, удовлетворяющий минимальным требованием, а результат вашей работы - опубликованный курс, по которому студеты могут заниматься. 

Ваша работа включает создание курсов и их поддержку. 

Вам предстоит работа с контентом - текстами, видео, графикой, аудио, а также работа с LMS, работа с командой, студентами и менторами. От Вашей работы будет зависить то, насколько студентам будет удобно проходить курсы.

Вы будете взаимодействовать с редакторами, авторами курсов, студентами, менторами и продюсерами курсов. Вашим непосредственным руководителем будет основатель компании.

Это лучше всего делать на примерах. До начала работ Вы должны ознакомиться с типовой структурой курса и его элементами. 

Пример простого [курса в котором есть уроки и пара простых тестов](http://alexeykrol.com/courses/00-10-riizp-how-learn/)

Мы рекомендуем пройти этот курс, он короткий. В курсе объясняется интерфейс учебной платформы и как у нас учиться. Вы сможете увидеть основные элементы содержания и управления обучением.
Сложные курсы ничем не отличаются от простых, кроме объема, наличия тестов и д/з, представляющих собой форму опроса подобно предложенной вам в файле README.MD анкеты. Курс содержит несколько стандартных уровней и элементов, структура которых почти идентична, и типовую структуру вы сможете посмотреть после получения доступа.

Одновременно с структурой курса, Вы должны ознакомиться с работой нашей LMS. Мы используем [LMS LearnDash:](https://www.learndash.com/) - информацию о работе с которой вы можете найти в интернете. Все учебные материалы на ангийском. Если Вы не понимаете английского вообще, вы не сможете освоить эту систему.

1. Официальный канал [LearnDash:](https://www.youtube.com/channel/UC1e38G3RVbTDHQrGPe1aVHw)
2. [Еще один тьюториал:](https://www.youtube.com/watch?v=ArCSfELJixQ&list=PLgP_4u87k4Hsq3R5-mPLmsxlHHMhcVIrK)
3. [Канал компании разработчика Uncanny Owl дополнений для LearnDash:](https://www.youtube.com/user/UncannyOwl/featured?disable_polymer=1)
4. [Канал компании разработчика WisdmLabs для LD:](https://www.youtube.com/channel/UCU1u6QtAAPJrV0v0_c2EISA/featured?disable_polymer=1)
5. [Connecting Wax LRS to LearnDash using Grassblade -](https://www.youtube.com/watch?v=NozPHyt6jnM)
6. [LearnDash Gradebook - Version 1.1  -](https://www.youtube.com/watch?v=7lzq1CihwBg)
7. [How to create Reward Badges in BadgeOS  -](https://www.youtube.com/watch?v=WDMVdO581zY)
8. [LearnDash Topic Progression Using Storyline or Captivate - Adobe Captivate Demo -](https://www.youtube.com/watch?v=_fbYR6YcOSA)
9. [Easy Certificate Creation with LearnDash  -](https://www.youtube.com/watch?v=6wtz2zj7uzY&list=PLMZNcBskl3KhjKCmiRbJtSizYtZqCY6EL)
10. [Разные видео](https://www.youtube.com/results?search_query=learndash)

Вы должны научится создавать все элементы и управлять LMS до того, как Вы будете с нами работать. Попрактикуйтесь, это возьмет у Вас несколько дней при условии, что Вы имеете опыт работы с WordPess и будете способны найти и [установить LearnDash.](https://yandex.ru/search/?text=LearnDash&clid=1917061&lr=103042)

* Если Вы не владетете в минимальном объеме навыком работы с WordPress, включая создание страниц и постов, то Вы не сможете выполнять эту работу.
* Если Вы не владеете английским письменно, т.е. не можете читать и писать, Вы не сможете выполнять эту работу.

## Если Вы не умеете управляться с LearnDash, но очень хотите, то мы можем предоставить доступ к тестовой платформе, где Вы сможете упражнятся самостоятельно пока не освоите систему.

# Вам предстоит...

# Работа с контентом в системах контроля версий BitBucket и GitHub (Вы можете посмотреть короткую инструкцию в файле howitworks.md)

1. Понимание типовой структурой курса - проектного или обычного. Анализ материалов курса, структурирование его в соответствии с типовой структурой курса (ББ) либо давать рекомендации автору - как именно его структурировать. 
2. Определение необходимых навыков для прохождения курса, умение пользоваться определенными инструментами, понимание основных понятий разделов курса.
3. Разработка системы оценок курса - за что и сколько ставится.
4. Разработка тестов курса.
5. Разработка заданий курса - это список и логика вопросов и заданий + список сервисов и инструментов, необходимых для выполнения задания.
6. Поиск доступных открытых статей, видео, в которых можно дополнительно прочитать о тематике курса, его основных понятиях, посмотреть как можно пользоваться упоминаемыми в курсе инструментами.
7. Определение разделов, по которым нет открытых материалов.
8. Поиск экспертов, кто мог бы дать материал для разработки дополнительных поддерживающих курсов.
9. Создание простых мультимедийных элементов курса при необходимости.

# Работа с LMS

1. Создание курса со всеми его разделами
2. Загрузка контента
3. Создание тестов, сертификатов, ачивок
4. Создание домашних заданий
5. Настройка уровней доступа
6. Тестирование курса на предмет багов, понятности и юзабилити
7. Настройка грейдов курса
8. Настройка экспорта событий курса через Zapier
9. Настройка аналитики курса
10. Мониторинг стабильности LMS
11. Сообщение о критических багах в тех. поддержку.

# Текущая работа со студентами, менторами и авторами курсов, анализ курса, улучшение курса, поддержка курса

1. Проведение опросов на предмет юзабилити и возможных улучшений, коррекций курса
2. Отработка запросов и сообщений об ошибках курса
3. Помощь при затруднениях с интерфейсов и пониманием специфики процессов прохождения курса
4. Анализ прохождения студентам курса, выявление трудных мест, которые надо расшивать, запросов на дополнительный материал, типовых вопросов
5. Формирование дополнительных ответов на типовые вопросы по курсу. Ответы можно брать от менторов, экспертов, авторов курса.

# Рабочий цикл, процесс  и сервисы (определяется жизненным циклом курса), которые мы используем.

1. Разворачивание плана запуска в Asana со всеми задачами и дедлайнами на основе шаблона.
2. Разворачивание депозиторов курса в BitBacket или получение допуска к соответствующим репозитория Редакции.
3. Работа с курсом, улучшение существующего или создание контента нового курса на основе предоставленного контента с использованием сервисов контроля версий BitBacket, а также ссылок на видеохостинги. Работа с редакторами и авторами. Редакторы преобразуют хаотический контент в более или менее структурированный, а потом на его основе надо дополнить курс. Разработка тестов и заданий, системы оценки, сертификатов, ачивок, досок почета, таблиц трекшена. Общение с другими членами команды происходит в Slack/Telegram/Asana.
4. Загрузка контента в тестовую версию LMS, настройка доступа, тестирование на предмет выявления багов, ляпов, проблем с логикой через прохождение курса в роли студента (по сути прокликать все кнопки, пройти все тесты, задания). Настройка системы оценки, системы грейдов и настройка экспорта данных в скоринговые системы.
5. Импортирование курса в продакшн версию LMS.
6. Запуск курса в режим ограниченного тестирования на студентах. 
7. Общение со студентами, менторами, трекерами в Slack/Telegram/Asana и в ZenDesk
8. Выявление и исправление багов, улучшения, мониторинг, аналитика курса.
9. Ведение всех оперативных изменений курса и его настроек в специальном разделе BitBacket.
10. Снятие курса с продакшена и архивирование, если принято решение снять курс.

# Желательные навыки и опыт.

### Критичные навыки.

1. Опыт работы с любой LMS в качестве инструктора, редактора или администратора
2. Опыт работы с любой  CMS в качестве редактора или администратора, предпочтительно WordPress
3. Умение писать посты в WordPress, вставлять иллюстрации, медиа,  выполнять форматирование, вставлять ссылки и якоря, элементы HTLM кода, вставлять скрипты
4. Опыт работы с таск трекерами/ системами управления проектами - предпочтительно с Asana, вообще представление о управление проектами, общее представление о scrum, аджайл, канбан
5. Опыт работы с системами рассылки и уведомлениями, предпочтительно MailChimp
6. Опыт работы с любыми типами Help Desk, системами поддержки
7. Опыт в преподавании и разработки авторских курсов по любой тематике
8. Хотя бы небольшой опыт в продажах и маркетинге
9. Продвинутый пользователь интернета
10. MS Office или аналоги
11. Telegram или аналоги (Slack)

### Желательные навыки

1. Работа с системами контроля версий и баг трекерами - предпочтительно Git/ BitBucket
2. Умение сделать скринкаст с экрана, быстро сделать видеотьюториал, скриншот, поместить туда информацию
3. Умение работать с Vimeo/Youtube - вставлять ссылки,  embed коды
4. Работа с  формами опросов в Google Form, Surveymonkey, Typeform

# Общие условия:

1. Работа удаленная, т.е. Вам нужен только доступ к интернету.
2. Вы работаете когда и сколько хотите, главное соблюдать график и дедлайны.
3. Работа включает две составляющих: 1)Создание курса на основе авторского контента и 2) Постоянное сопровождение курса.
4. Создание курса оплачивается проектно, а сопровождение курса помесячно.
5. По опыту, квалифицированный человек может делать 5-6 средних, до 2+ сложных курсов **в месяц** при наличии хотя бы 80% основного контента, удовлетворяющего требованиям + поддерживать 10-15 курсов при полной занятости. При таким режиме средне месячный заработок достигает 1000$+
6. Таким образом, размер заработка зависит от вашей производительности. Выгода в том, чтобы делать курсы и брать их на сопровождение, так как это увеличивает ежемесячные выплаты.

# Как происходит оценка качества и вообще работы

В Asana есть типовая подробная дорожная карта с дедлайнами и ясным расписанием чего и как должно все быть. Если Вы шустро бежите по графику, с нормальным результатом, опережая ДЛ, констрктивно общаясь со всеми, преодолевая неизбежные кризисы, косяки и конфликты, то, очевидно вы отличный сотрудник. Если Вы не можете двигаться, ничего не идет, есть проблемы в коммуникации, и мы видим это в течении недели-двух, то расстаемся с вами. В этом случае оплачиваем ровно за то, что Вы реально сделали. Поэтому учитывайте, что есть контроль сроков и качества работы. Если Вы сначала ничего не умеете, но быстро учитесь, и упираетесь, то это тоже вполне годный вариант. Мы оцениваем не только как вы способны выполнять работу в  моменте, но и вашу обучаемость, способость нормально адаптироваться к переменам. Опыт показывает, что если Вы начинаете с 0, то через пару недель уже все делаете отлично и быстро. Все выполненные работы фиксируются в репозиториях и в Asana, поэтому конфликтов не возникает, потому, что все прозрачно. Это, конечно не блокчейн, но нам нет смысла никого кидать - репутация дороже.

# Если кому-то сильно кажется, что это мало?

Покажите себя для начала - что вы реально можете, а если Вы супер ценный кадро и способны делать больше и лучше описанного, то договориться на лучшие условия не проблема. 

# Перспектива - куда расти? Есть несколько возможностей роста. Эти вакансии появятся чуть позже.

1. Стать Менеджером по разработке курсом, это значит координировать и управлять коллективом разработчиков курсов. Это значит с временного сдельного перейти на постоянный контракт с регулярной зарплатой. Требование - в совершенстве понимать процесс, владеть всеми инструментами и инфраструктурой, английский язык обязательно хотя бы письменный на приличном уровне.
2. Стать Ментором или Трекером на каком-либо курсе.
3. Стать автором курса, т.е. создавать тот самый контент курса, с которым Вы работаете как разработчик курса. Это все равно, что из редактора и верстальщика стать писателем.
4. Стать продюсером курса.




